習近平「一國兩制」講話後 台獨支持度急升12%

台灣民意調查基金會發表最新民意調查，顯示總統蔡英文的民望，在月初中國國家主席習近平發表《告台灣同胞書》40 周年講話後急升。「總統職務表現贊同率」在十數日內急升 10 個百分點至 34.5 %，為去年 6 月以來新高，但仍然低於48%的不贊同率。另外，有 47.5 %的受訪者支持台灣獨立，比上月主張台獨的人，大升 12個百分點。

蔡英文的民意支持度自去年 6 月以來，本來一直在低位徘徊，12月份民望跌至 24.3 %，在「習講話」後則反彈，「總統職務表現贊同率」大幅提升10個百分點，達34.5%，也是去年6月以來最高的時刻，連原本創歷史新高的「總統職務表現不贊同率」也從60%下降到48%。

調查又發現，有四成三人滿意蔡英文處理兩岸關係表現，比上月增加了近 18 個百分點；有四成九人不滿意，較上月減少 17 個百分點。報告稱，民意態度起伏之大「前所未見」，認為蔡英文的聲望出現如此強勁的「谷底反彈」，脫離她上任以來兩岸關係處理不佳的困境，主要是受到「中國效應」刺激所致，習近平「意外的、無心的」幫蔡英文「鹹魚翻生」，是百分百「非其所願的後果」。

功成不必在我

小學生真係小學生

台灣人唔輸啲位畀國民黨都唔知死
早知今日會反返支，當初就唔好轉投藍啦

「票投國民黨，臺灣變香港」始終係史上最有效既政治宣傳標語

香港變成咁多謝習9上台，上台後不停打壓香港言語自由，又亂將香港變成佢地推廣垃圾大亞灣，又要迫香港公司用埋d垃圾支那公司產品先會獲得好代如
多謝習9條79無讀過書搞到香港亂曬龍
前兩代都無鎖得咁緊，係習9條79

都話左習大大係分裂緊中共啦

「票投民主公民黨，關鍵時刻賣香港」

叻仔

連登仔正傻西，共產黨既哲學係敵人既敵人即係咱們的朋友，試想想，中共同民進黨都想中華民國滅亡，其實中共最想蔡英文繼續做落去，咁樣可以維持番中共既合法性

習種好撚蠢

又贏

主席今次真係神助攻

講真班台豬真係抵死架
香港大大個版佢地睇佢地都仲要送死
為左眼前既利益斷送往後既前途
佢地睇下當年亞洲4小龍之一既香港依家有幾慘
曾經既輝煌比支那搞成咁仲以為痴埋去會有著數
台豬真係垃鳩圾

冇諗過台灣少過一半人支持台獨